第200章 《刑事罪行條例》第60條-摧毀或損壞財產

(1)任何人無合法辯解而摧毀或損壞屬於他人的財產，意圖摧毀或損壞該財產或罔顧該財產是否會被摧毀或損壞，即屬犯罪。
(2)任何人無合法辯解而摧毀或損壞任何財產(不論是屬於其本人或他人的) ——
(a)意圖摧毀或損壞任何財產或罔顧任何財產是否會被摧毀或損壞；及
(b)意圖藉摧毀或損壞財產以危害他人生命或罔顧他人生命是否會因而受到危害，
即屬犯罪。
(3)用火摧毀或損壞財產而犯本條所訂罪行者，須被控以縱火。
(由1972年第48號第3條增補)
[比照 1971 c. 48 s. 1 U.K.]

例子
有人亂拍車，可以告佢，但搬走佢架車係犯法
有人亂貼貼紙，可以告佢，但撕爛張紙係犯法

建議玩苦肉計
一班人貼貼紙，另一班報警有人亂貼野，當有人想撕爛 D 貼紙，可以同佢講係刑事毀壞
灌輸「唔可以亂撕野」呢個觀念出去
已經貼左好多貼紙既地方就唔好咁做，廢事打擊事氣
但未有貼紙既地方可以咁試下